有本書係黃圈眾籌左40幾萬 原來紅到紫奶中聯辦

本書叫迴響
記住佢地叫做言語創作有限公司
一班叫自己做粵語文學期刊既編輯 原來食人血饅頭奶共到仆街

1.奶中聯辦
之前話賣樓貼錢做到廣東話贏為止 真係好慘好慘
最後籌咗40幾萬人血饅頭 好撚和味
講明要推廣純粵語書寫咁話喎

點知呢排一有報道話中聯辦明文打壓純粵語
即刻share中聯辦篇文 光速打倒昨日的我
黎個魯芬急轉彎出聲明話純粵語書寫呢條路唔work 含中聯辦含撚到雪雪聲

出篇聲明又點可以唔讚中聯辦依位朋友仔呢
中聯辦嘅官員喺語言文化都有唔少心得都講得出 真係袋底泥都奶埋出黎

2.割鳩同路人
籌錢嗰時 量子波動速讀完網絡作家藍橘子d書
就指名道姓藍橘子唔用廣東話寫小說 小弟實在甘拜下風
講到藍橘子同全世界為左市場就放棄廣東話寫作 自己就自命清高
踩低人哋抬高自己先係廣東話嘅開荒牛
但其實明明藍橘子每本書都有出埋廣東話版實體書
搞到人地開po澄清

依班人其中一條友劉擇明 發現中聯辦出口打壓粵語 唔係選擇反抗
而係立即出post割鳩港語學蓆 話返佢哋屈鳩中聯辦 幫中聯辦護航
俾人老強仲要扮爽 係咪有斯德哥爾摩症候群

佢仲要踩低自己友話中聯辦支持粵語書寫嘅程度高過好多香港嘅中文科老師

3.明踩港獨、黃圈
總編Albert Chu更加技高一籌 坐冷氣房嘆完人血饅頭就係訪問講到明迴響當係生意咁run

加埋平時用支那app富途牛牛炒股就大大聲 買書又幫襯紅店三聯
講到明自己唔係黃
仲要開post串黃絲乜都要黃色 話咩iPhone SE2冇黃色就要抵制

4.係人民幣，我加左人民幣
今日仲講緊唔好激嬲共產黨 搞港獨會搞死文化產業

迴響班人扮黃呃完人血饅頭仲要圍威喂
但遇上中聯辦開聲打壓就即刻屌鳩反抗既人轉頭
大家千祈咪撚再俾依D扮本土派嘅紅＋藍仆街撚化
佢地直頭係大公文匯既代言人
大公文匯都應該要忌佢地三分，因為呢啲係咁扮同路人、踩住屍骸上位既藍血人先最恐怖！！！

幫推

無撚留意過咩迴響 定咩柒廣東話寫書，但食人血饅頭 分化黃圈
屌你老母 奶中聯辦已經100％共諜啦紅底扮黃底

留名花生

你有冇睇清楚人講咩

完全唔知樓主做乜9
D cap圖完美mAtch唔到樓主嘅指控...

留名追post

曲線宣傳？

完全唔知你up乜9
圖都cap埋比你仲想點

佢地今個禮拜就賣第二期
上一期就俾黃圈懲罰買爆晒
今次唔好咁傻豬la

有冇睇清楚啲cap圖
定係你就係迴響班人？

文中作者點出咗以往「粵語文學」嘅問題，而我哋將「純粵語文章」理解成乜都要換個黑話、加句粗口嘅呢種為粵而粵嘅嘗試。呢條路唔 work，因為佢本質上係劃地自限，所以正如文中所講，我哋要吸收其他漢語嘅發展方式，令到粵語可以有咁豐富嘅養分。

首先，如果你有研究過香港粵文嘅發展，你會發現好多人寫故都會將粵語同黑話同粗口掛勾，即係身分證就要寫做老身，然後為咗強調係粵文就加個撚字，呢個現象已經出現咗好多年，亦都係一個局限，好多人嘗試用粵文創作前會參考其他作者，之後咪搞到粵文嘅特點得返粗口同俗語，好似冇咗呢啲野就寫唔出「粵語文學」，實際上噉樣局限咗粵文創作嘅發展。

再者，我諗冇一個語言學上嘅立場會激進得過「粵文要吸收其他漢語嘅發展方式」背後包含嘅意思，其他漢語即係普通話、台灣國語等等，冇人話要吸收其他漢語嘅詞彙句構等等。

宜家主流仲講緊粵語係口語，白話文係書面語，佢地已經堅定噉講，「粵語可以係口語，亦可以係書面語，而寫書白話文係普通話，寫書白話文同口語白話文同樣係普通話」，你明唔明個分別係邊，仲有咩人捍衛粵語嘅立場可以強硬過呢個，唔洗靠咩華夏古老正宗去維持價值，將粵語由以為作為普通話附屬品嘅立場獨立咗出嚟。

三，迴響唔當生意搞應該當咩搞？宜家粵語創作者生活噉艱苦就係因為啲字賣唔到錢，明明字就可以賣，就係因為冇平台，得返啲表態大於搵食嘅地方，噉你叫粵文創作點發大？有人搞盤生意又有咩問題？

你有冇睇過中聯辦篇文對粵語係咩立場？指出咗宜家粵文創作越嚟越低創造力呀，一種語言如果冇咗創造力，就生存唔到落去架啦

推

40幾萬 痴撚線

其實唔太明發生咩事，有啲保留

不過見啲人用富途牛牛就，係都用etoro喇

中聯辦百年一遇講人話
你解釋我聽佢點打壓
你想知港語學寫咩就睇返
《港語文集》〈中聯辦：進行純粹粵語書寫的論調「別有用心」〉
再補埋港語學個post你睇

有讀者提醒本報，一名粵語文學雜誌編輯指斥《港語文集》〈中聯辦：進行純粹粵語書寫的論調「別有用心」〉一章扭曲中聯辦文意，並就此呼籲公眾取消訂閱港語學臉書專頁。
該名編輯讚揚中聯辦支持粵語書寫程度高於不少本地中文老師，但港語學文章則導致讀者「爭住做受害者」，本質係「為咗出個 Facebook post 滅自己威風」。
重讀上述報道後，我認為本報記者編採手法並無問題，並有需要回應相關批評如下：
一、我哋並未扭曲中聯辦文意
本報標題及內文均大幅引用中聯辦原文，俾讀者詳閱原文，再行判斷。而我哋着墨嘅「粵語書寫別有用心論」取自中聯辦文末，係全文結論，前文一直爲此論鋪陳論據，強調粵語白話文熔鑄現代漢語、文言，方能「依託博大精深的漢語文化」、「展現出（粵語的書寫）文化生命力」，以攻擊純粵語書寫「不是促進粵語的發展，而是對粵語的戕害」，甚至「別有用心」。
二、 該名粵語雜誌編輯所謂中聯辦「支持粵語書寫嘅程度高過好多香港中文老師」，並非事實
中聯辦文首，僅謂「信手『讀』到粵語」頗為有趣，下文僅對報章、文學作品、粵劇、流行曲等粵語入文嘅現象加以介紹。由始至終，中聯辦並無隻字「支持粵語書寫」，遑論「高過好多香港中文老師」。
三、港語學相關報道並非「滅自己威風」
雖然中聯辦嘅「粵語書寫別有用心論」的確會令粵語嘅文友情緒不安，但香港都搞成咁，我哋無謂再呃自己出面一切正常。由廣東話非法定語言風波，到普教中學校普查，港語學自 2013 年偵查報道本港語言政策，僅靠光合作用掙扎求存，不過團隊上下從未諗過投降或者妥協，揭露語文教育以至語言文化政策弊端不遺餘力。當局倚仗《国安法》打壓新聞自由至今，港語學從未退縮，未敢粉飾太平以僥倖，幻想我不犯人、人不犯廣東話。香港人有權知道真相！而真相賦與我哋守護粵語嘅力量！
我曾經拜訪身在廣州撐粵語嘅戰友，佢哋囑咐我記住電影《十年》嘅精神——「唔好慣！」「就係因為我哋嗰幾代人『慣晒』，先搞到你哋今日要過呢啲生活……」當年《國家通用語言文字法》殺到廣州，大家就係等閒視之，結果十年、二十年過去，粵語喺廣州已無力回天，撐粵語團體以至人士被逐個解散、逐個箝制，直至萬馬齊喑。周庭被拘留時腦海浮現《不協和音》嘅歌詞，深有共鳴：「我唔會say yes / 絕對唔會保持沉默 / 我會持續抵抗到最後嘅最後。」
最後寄語每位同路人，為咗香港文化存續而向現實向形勢低頭，我亦打從心底尊重你忍辱負重，因為悲觀啲諗，咁係萬不得已，最後最後一個辦法。但係唔該大家，唔好責備嗰啲挺身甚至捨身而出嘅人。「我哋可以卑微如塵土，不可扭曲如蛆蟲。」奶路臣曼德拉如是說。
港語文集總編輯、港語學主席
陳樂行

樓主似係迴響上黎曲線宣傳

迴響5月31號籌錢就講到幾咁豪情壯語，要推純粵語書寫要出本全廣東話嘅文學期刊，幫純廣東話嘅書寫播種
袋完40萬之後，中聯辦一話純粵語書寫別有用心，個立場就即刻縮

仲即刻掉轉跟中聯辦風話純粵語書寫條路唔WORK
奶袋底有冇奶得核突D呀
你解釋點解中聯辦一話寫純粵語既人別有用心
一班真心推廣粵文既人點會讚得落口？
呃黃圈錢個意圖明顯到出汁啦，人地朱總編都講到明，無得抵賴

即係你地迴響覺得中聯辦講純粵語作文別有用心係人話啦

成班傻鳩係唔係都捐錢

爭小小課左...

你係咪唔識字，一開始已經講明「純粵語書寫」係果種為粵而粵，將啲字特登用黑話寫、為粵而加粗口嘅嘗試

梗係別有用心啦唔係別有用心做咩要風頭火勢搞本粵文期刊

推 【反守為攻】整合各大缺錢眾籌！ - 分享自 LIHKG 討論區

係你地迴響幫中聯辦spin純粵語文章係為粵而粵，同埋就算為粵而粵又點解可以話係別有用心先
中聯辦講你別有用心，你唔係以為係文學討論呀嘛

不如你睇清楚啲post先啦。

你地個總編都講到明要做埋大陸生意，用埋大陸廠啦，點會別有用心呀
不如行入中聯辦直接d幫駱惠寧含撚表忠啦

諗諗下都有機會，哲仔做得出

喂，當我冇撐過

唔撚係又做咗真心膠呀
仆你個街

接受投降，多謝推post

連登定律：
Bold大加紅色一定係岩

有啲位本身條友係曲，但樓主又當人直，夾硬屈佢啲標籖

但的確本身條友講嘅野都幾自以為是，應該成日淨係睇facebook，就攻擊(facebook)黃圈點點點

Btw邊到講佢籌左40幾萬

留名睇發展

奶共就唔肯定，但佢logo 個迴字錯左，佢用個個係日語漢字，仲話宣揚粵語文化.......

肯定唔係曲
淨係kickstarter都籌40幾萬
門市賣書又賺多十幾萬啦

係咪好多中年淨係睇fb 上唔到街 做捐錢師

留名
買咗第一期

要發揚粵文就梗係唔可以淨係局限係香港一個地方
唔好以為自己highlight放大咗啲字體講嘢就一定啱先得架

所以就要反對港獨，含中聯辦含到雪雪聲，去賣書賣到大灣區？
原來到2020仲有大中華膠？

我對粵語廣東話寫作理念唔能夠完全認同，因為香港寫作一向雖然都用書面語，但用法同台灣書同中國書（殘體）都唔完全一樣，香港書有自己特點，用廣東話作全篇文章，唔覺有咩咁突出。

佢有冇話過自己係黃先唔通大陸有個人撐講廣東話都係手足咩

留名

藍店唔聲唔聲籌晒黃圈都要屌出來呀

佢有話過唔再出純粵文文章咩？
我理解到既係，佢覺得粵文唔等於要格硬將所有書面語變成"俗語"，
又或者格硬塞啲粗口落去可以有其他方向突破

至於中聯辦朋友仔果part可能係真心都可能係玩膠喎

佢有邊句話係反對港獨呢
支持港獨同推廣粵文既影響係無衝突

話曲嗰啲，又有幾曲呀， 條友講野好紅喎， 又唔見你話梁振英講嘢曲
利申：買咗， 到咗就一把火燒咗佢

冰山一角

試諗下我地一路以嚟都係用緊一種普通話嘅變體做書面語，呢個可以係個人喜好，但係的確令好多人接受唔到粵語可以係書面語，好多人真係堅信粵語只可以係口語，而書面語就係書面語

而呢種普通話嘅變體係會畀教育掌控，只要教育局花啲時間，慢慢就會變返中國官方用果套普通話，你講果種「香港書」已經消失緊，即係中聯辦篇文講嘅舊三及弟。

要守住呢種舊三及弟太難，全粵反而可以有更大主導權，因為政府唔會推廣粵語

所以佢話班中文老師唔撐廣東話係啱㗎
可能口講支持廣東話
但又有幾多個中文老師會接受到行文中用「咗」、「嘅」呢啲字

Push

連登可摸以鳩少陣
骨灰本土撚都屈到做奶共
弱智仔

咁呢個係教育制度嘅問題
問題係如果我喺DSE寫“咗”, “嘅”，考評局個準則會唔會扣分
老師都係跟考評局做嘢

今天
我是

我諗未去到公開試，由幼稚園開始到中學畢業都唔會教小朋友個「係」、「噉」、「吓」字點寫
相信亦都冇咩老師會困擾「幾時教」、「洗唔洗教」嘅問題，因為喺學校教普通話已經變成自然反應

笑死

九唔搭八
建議樓主亂pin同唱人之前起清人地底先
無咁多人推post之前無謂柒落去

真係骨灰

諗落當年撐梁天琦嘅網民呢排都畀人拉晒出嚟追擊

一部分啦
問題係有好大部分人寫文章既時候就畀所謂書面語規限掣肘自己用粵文去思考
結果潛移默化就令到佢哋對粵語入文卻步
呢本期刊嘅出現就喺一個新嘗試去打破呢個局限
令人覺得粵語入文唔係無可能嘅事

小學，幼稚園都係為公開試做準備㗎啦
如果考評局話DSE可以寫呢啲
老師先會喺小學教啦
唔係教嚟有咩用
況且寫作係一個習慣
如果小學到中學一路可以寫
去到DSE突然唔得 學生好易唔小心寫錯
所以家長一定要啲老師小學都唔教寫廣東話

廣東話比人感覺粗皮啲
唔似正式書寫
書面語寫法就文雅啲 似文學
真係好睇人buy唔buy

撐嗰班可唔可以解釋下 總編Albert Chu藍都咁 點解仲要撐？

真係無眼睇

廢撚事解釋
班友好快會發現自己有幾on9

認真如果你係曲線宣傳，咁真係好失敗

我自己反而係健吾推薦，就無諗住捐錢

加一

喂，人哋骨灰級港獨，原始本土，
港獨緊果陣連登仔仲瞓撚緊
醒未呀仆街

咁同你講咩中文老師唔撐廣東話係兩回事
而且事實上而家出面好多報章小說散文都係用緊廣東話入文
唔覺有咩掣肘

呢個印象就係嚟自以前行嘅路線，以前嘅成品比較中意靠俗語同粗口去強化粵語嘅感覺，同埋粵人好proud of 粗口文化

所以既定印象就局限咗好多作者冇辦法用粵語寫出平實嘅句子

好難buy

廣東話入文都可以文雅

我自己就覺得書面語係因為以前睇開就覺得似文學，優雅啲，好似比人值入咗個concept 書面語先正式同文雅

個post d point同論據完全match唔到
唔明發生緊乜事
講真有人發展粵語入文我點都撐

先唔好講用「咗」、「吓」呢啲字
有好多時所謂嘅書面語根本就係逼緊人用普通話嗰種思維模式
久而久之會令潛移默化咗對粵語入文就一定係錯嘅觀念
你睇下而家幾多小學教用「士多啤梨」定「草莓」

樓主睇清楚人講咩先

要推到上熱門

同意呀，迴響根本係幫中聯辦 spin
迴響自己 define 「純粵語書寫」係加黑語加粗口嘅書寫
再將呢個 definition 套落中聯辦所講嘅「純粵語書寫」
咁低級嘅指鹿為馬
好心唔好奶得咁肉酸啦

宣揚個理念

用筆寫用眼睇嘅粵語=書面語
用口講用耳聽嘅粵語=口語

寫口語，大家唔覺呢個講法好有問題咩？

粵語同普通話可以做比較
但係粵語同書面語唔係同類嚟

粵語寫嘅時候係書面語，講嘅時候係口語
係咩人局限我地將普通話叫成書面語？

你宜家睇緊嘅就係書面語，亦係粵語

唔好意思，請教一下，依家將廣東話寫作發揚光大輸出自己語言，擴闊大家對寫作嘅想像究竟有邊一樣嘢係唔好？

咩黎......

大把人用黃黎cap水，背地裏笑9手足傻仔

a

連香港嘅粵文市場都做唔好點做廣東市場？
即係你賣街坊食開嘅雲吞麵，街坊都未覺得好，點開分店？

我清楚過你啦
但係果班笑人傻仔嘅冇貨交畀人嘛
宜家迴響咪交咗貨出嚟囉

明碼實價呀

有冇諗過喺香港推廣粵文仲難過喺其他地方
香港人仲堅持緊粵語係口語，書面語係書面語

W

佢一開頭話自己係本土㗎
除非本土唔係黃囉
而咩人覺得本土唔係黃呢？

本土唔係黃咁梁天琦......

泛民係咪黃?
噉你再答我泛民同本土係咩關係

曲極都有個譜
迴響班編輯除左籌錢果陣 冇句係人話

算啦呢班人skip左成個16年

書面語唔係普通話嘅變體喎

你諗下個「是」字

冇得算！依家佢哋就係要知道返！

我本土 唔係黃
藍
本民前隻藍
你地啲二元一維政治顏色收返埋啦

真，佢啲豬家軍仲當梁振英係先知，又成日笑鳩泛民同陳雲老師

又唔係泛民又唔係熱狗，即係中共啦

但柒囉交貨同比錢個位

我好多朋友有買

我自己背後聽到d傳言，但係朋友個朋友個隻，雖然唔可以信曬，因為fc唔到，再加上有健吾起機，所以我自己對迴響有介心

屌你老母呀陳雲根

我聽到嘅傳言仲多呀

咁就閪啦入冊前比泛民同熱狗夾住嚟笑嘅西瓜琦又實係中共啦

原來已經上咗熱門 自膠
紅撚到仆街，用「粵語」兩隻字就呃到三十幾萬
笑鳩黃圈但又想賺黃圈嘅錢

根本有迴響本書之前大把人已經做緊
高登連登大把人用廣東話寫文
但藍橘子果d出名d既粵語作家就俾迴響夾硬抹黑
一定要講到自己係開荒牛
吹到無迴響就無粵語文學咁,明明周街都係
吹到咁大，奶都咁勁，咪為左入錢入錢

或者佢真係弱智
所以自己覺得本土但做緊奶共嘢

果三十萬係咪唔知去咗邊?

都唔明點解去到2020年仲要講黃藍
我本民藍叫唔叫藍

咁唔好撚講乜嘢光復香港時代革命呀既然係咁，中共呀

咁到有得鬥多

其實似係呢一隻
但好多人弱智當睿智
走精面當曲線
就係呢種嘻嘻哈哈搵食心態 抗爭先畀呢班人累死

當年撐都可以之後奶
你會唔會仲當李啓迪係本土？

宜家打唔贏警察又變咗粵語期刊嘅責任?

明明已經唔撚想再同大家玩顏色遊戲
如果要咁分咁我絕對係本土藍
既然係咁咁就話俾大家知乜撚嘢係本土藍啦原來一路真係瞓得咁冧

所以就要target埋支狗？

LM追post

豬家軍果種絕對本土藍原來就係尋晚中聯辦朋友仔話我寫廣東話別有用心好岩?

唔係泛民唔係熱狗就係中共？世界有咁簡單就好
天琦 本土派嗰啲係中共

李啟迪都有撐天琦添
撐過天琦就代表佢一定唔會有問題？

佢篇眾籌文我知佢講藍橘子，我係藍橘子忠實fan，所以個陣唔想捐錢

總有啲19年先突然醒嘅人會不斷鬥黃
佢哋未catch up 到
唯有一笑而置之

但好多人弱智當睿智
走精面當曲線
就係呢種嘻嘻哈哈搵食心態 抗爭先畀呢班人累死

好難唔當你曲線
係咩人由一開始就對勇武派抹黑捉鬼共諜化?
搞到要拎黃毓民句兄弟爬山各自努力出嚟鎮住班社會賢達?
不割蓆不篤灰係用嚟同泛民講
係邊個一心走精面?係邊個浪費時機搞到一班有心搏盡嘅人一防警察二要防畀人捉鬼?

係咩人嘻嘻哈哈?
係咩人搵食心態?

係藍呀 本民前隻藍呀

你覺得嚮一個畀政權打壓咗本土語言三十年嘅地方，會比只係打壓咗唔夠十年嘅香港容易？
如果係，go ahead, 去廣州出粵文文學雜誌囉

咁你咪一六年之後未醒過囉

push

Lol

仲有人幫佢兜緊，退訂啦大家

哈哈 咁都有得笑 黃？同班藍絲話肥佬黎搏拉去cap水有乜分別

仲玩二分法 14年到依家都未訓醒定係19年開始忽然政治

唔識分敵我矛盾同埋路線之爭嘅人真係好難溝通

都唔知點解會講到咁遠
中聯辦原文

其實講緊既都真係唔係錯得晒
只不過係要點樣去蕪存菁先係個問題
如果單純淨係將口講嘅廣東話入文未必係對粵文發展係件好事

你youtube search下 你好嘢video
唔係冇得撈架，廣州果邊真係有市場
其實仲有其他廣州人開嘅廣東話channel

成班迴響童黨入晒黎啦，二千蚊一篇稿費收得心安理得嗎

迴響可唔可以回應下搞乜死都唔提中聯辦果句別有用心？
仲spin做文學討論？

敵我矛盾
路線之爭

仲蝗語過個是字

痴線，敵我矛盾、路線之爭，唔講用字住，連政治意識都用埋中國果套，點傾落去

廣州果邊ｄ創作仲有言論自由？
迴響係咪諗住審查晒d投稿，提起反送中既文章都唔收？

本民前呢派死剩嘅本土派都俾樓主屈做奶共
熱狗私怨搞人家真係弱智黃絲飯粉呀？

別有用心呢啲廢話都要回應嘅
咁Pompeo咪好唔得閒

舊acc 唯一一個post就係屌迴響

以為自己識幾個中共用字就睇串中共啲策略
殊不知其實呢啲全部都係似是而非嘅廢話

中聯辦篇文咪又係拾人牙慧
坦白講無政治掛帥喎，中聯辦嗰啲論點以前都有人講過，贊成佢篇文就唔一定係贊成中聯辦嘅
利申：買咗第一期，覺得麻麻

書面語係民國時期搞出嚟歐化中文，點會同普通話無關唔通民國時期嘅官話係粵語？

但又得閒到吹捧中聯辦支持粵文程度勁過香港中文老師喎
你地將d寫純粵語文既人講做別有用心就係支持粵語?

其實有幾篇都真係好麻麻
不過係好開始

睇唔順眼人地心態同玩曲線就屈鳩人紅底
都真係溝通唔到

唔通爆鳩晒人出嚟咩
廣州有個同人圈專做粵語野架

你條柒頭2019先識睇本地政治就收收皮先
2016本土派派系鬥爭嗰陣你瞓咗定死撚咗？本民前青政鬧飯民又鬧熱狗，咁依家講親「光復香港時代革命」嘅都係中共啦！傻鳩

Dllm

咩叫你哋
中文老師個點上面有講過自己揾

當年蘋果搞鳩陳巧文、梁天琦本土派同中共有乜分別？

仲以為搵到咩背後關係，原來只係一個post 借中聯辦嘅講法嚟講粤語

中聯辦內文：
//有些别有用心的论调则指香港粤语已是一种不同的语言，要进行所谓的纯粹粤语口语的书写等等。这完全不是促进粤语的发展，而是对粤语的戕害。//

你再睇下迴響做緊嘅嘢，係乎合中聯辦嘅講法，定唔乎合。

睇一個人唔係睇佢講咩，而係睇佢做咩。如果你咁都唔識，真係.......

咁黑豹黨個路線同馬丁路德金唔同，一定係鬼支持白人啦，on9

去到前幾日蘋果比政府大規劃咁拉人之後，就算好多本身唔鍾意蘋果嘅本土派都出聲幫蘋果 去到一個咁大嘅媒體比政府打壓仲係度攞番之前嘅嘢嚟講 係好嘢

中聯辦話：
//有些别有用心的论调则指香港粤语已是一种不同的语言，要进行所谓的纯粹粤语口语的书写等等。这完全不是促进粤语的发展，而是对粤语的戕害。//

你再睇下迴響係咪做緊粵文(aka 口語)書寫。

即係私怨大過天，籌旗就要食先

黃屍同熱狗話政府叫你行左，你就一定要行右

政府叫你睇車過馬路，「黃」同「反共」嘅就一定要衝出馬路車死先唔係鬼
中聯辦講啲正確嘅野，一定要話錯。張曉明話太陽照常升起，黃嘅一定要話個太陽冇升

屌，夜啦，訓

迴響班編輯仲講到黎智英特登被捕谷銷量咁
賤到無輪
奶共既人又點會比共產黨搞

真 仲有篇連載可唔可以要求腰斬

下，蘋果搞鳩本土咁多年，一句政權打壓就要老奉幫佢含撚?

其實個總編既言論已經表明係藍店無誤
蛔蛔兜到大灣區都兜唔到ga啦

個Albert Chu 笑9黃色經濟圈真係PK黎喎，一定唔係同路人啦

有乜分別？
蘋果日報咁大間傳媒當年攞佢嘅影響力打壓本土派
而家係人哋自己圍爐
你地覺得買吓一日兩日蘋果就救到佢咪繼續囉
成日話黃色經濟圈最後咪變咗黃色優惠圈囉

其實用「黃」正正係唔想「嚮支持民主自由」一派下再有「本土」「舊泛民」嘅二分，因為希望集結所有反抗極權政府（港共及支共）光譜嘅人（呢個已經係簡化咗嘅說法）

要有黃色經濟圈，或者呢度嘅「粵語入文」正正就係對抗極權嘅手段，而用「黃」嚟集結呢個光譜嘅支持者

只係有某啲人，覺得將佢同佢眼中好唔順眼嘅「老民主派人」拉埋一齊好唔妥，要作區隔

喂啊哥，你以前搞鳩我，我原諒你係我大器，我唔笑鳩你係我厚道，我屌柒你有因果報應係陳述事實。

鍾祖康都有串黎智英啦，又係鬼呀？定係你又無知到連鍾祖康都唔識？同啲政治bb班講野真係好辛苦，乜柒都唔識就文革紅衛兵上身批鬥人地唔同你地一樣懞。當年陳巧文同梁天琦咪俾你地咁樣鬥死，依家又嚟鬥啲行早你地幾年嘅人

唔落井下石都輕輕支持下幫口講兩句已經對得住街坊有餘啦

膳心小館、渣哥、龍門日日精彩日日鮮，點解唔笑得？

逆向思維
舊acc唯一一個po就係屈迴響
只有片面論點同論據
呢d唔洗本錢既老屈即使之後澄清番都足以令一部分人對迴響有負面印象

語言同文字係建構一個民族既重要元素
當香港人都唔撐粵文時候又點發展得起

我都可以話樓主先係紅到發紫想抹殺粵文既人
將粵文扼殺於萌芽之中

有得撈都要眾籌
即係話要做生意嘅總編係失敗咯

唔妥遇還唔妥
你幾時見到佢哋會周圍撩架打
而家樓主就下下係到話人哋呃黃圈
明明人哋開宗明義講到係出粵文期刊唔係黃色期刊
又話光譜好闊？點解又要出嚟鬥黃？

又嚟以德報怨嗰啲戇鳩野呀？知唔知下句係乜呀？係「以德報怨，何以報德」，無知都算，仲要離地得嚟無文化

黎智英嘅價值就只係被捕引起英美關注，琴日蘋果先又俾啊澤屌完，阿澤又係鬼呀？

佢唔係笑私怨，笑個idea，咪撚扮本土吸人血
返大陸做大陸市場啦

大佬 嘅澤係屌蘋果報導手法唔好嘅 仲要係娛樂版，而家呢條友係直指笑柒肥佬黎搏拉谷新聞嘅 咁都有得比

喂，第一期咋市場都要開拓架，kickstarter果啲唔通又失職咩
宜家咪就出第二期囉

你班人真係唔洗訓架喎

柒又唔笑得又唔講得，咁即係冇修正能力嘅？
黃就啱撚哂嘅笑9黃圈又一定PK嘅
老老實實，龍門難食又唔講得，咁光復香港之後留呢啲餐廳繼續係咁嘅質素你係咪日日食先？
都唔講人哋都退出左黃色經濟圈😂😂😂

佢咪笑你班戇鳩個idea話要買蘋果股票去支持囉

自己google下眾籌係咩先啦醜呀

如果你將黃碧雲、白頭佬同梁天琦拉埋來講
的確好唔妥
大家有本質上既唔同
點解咁都係分化？

你過度簡化二分
咪就係縱容到泛民再三賣港既原因之一

見佢句野完全唔撐黃圈，冇嘢好討論

係囉 一開始又話想擴大粵文嘅創作空間，所以先關支狗事，而家又話原來廣州都做緊，咁點解要差埋隻腳落去支那market先？

想cap多啲水嘅？

唔覺有乜問題，都係表態嘅一種

講多句，用粵語寫好個故仔係目標，用嚟好故嚟推廣粵語。

之前嘅情況係用粵語寫故仔，靠粵語嚟做賣點，最後粵語故就變咗「黑話加粗口」。

認真諗下，呢個係我寫咗十幾年嘅親身經歷。

仲記得第一個故喺樂古到連載

得啦 呢個世界得你識政治識抗爭啦
以前以前 以前李啟迪有份出民族論添 一日本土派 一世本土派嘅？人會變 月會圓 係咪講以前點有撚用咩

黃色經濟圈個idea本身就on9
一時又話唔介意啲鋪扮黃，但一時又去鬥黃。
呢頭又話黃藍是良知，但鑊鑊爆出黑心商人就俾人屈做「分化」/「鬥黃」。
明明王維基hktv同viutv冇表過態仲要做過政協，一樣俾你地歸類做「黃色經濟圈」。
咁撚on9又自相矛盾嘅idea，本身就係笑話，正常智商都會笑

可能你又會話，唔搞黃圈，錦鯉有乜高見？
Dim cook guide馬田都一早講咗淨係杯葛藍圈咪快靚正。搞個on9黃圈又要屈人政見、又要捉人扮黃、但又話歡迎人地扮黃，實際上就係不斷鼓吹啲鋪頭用「黃店」牌頭去爭做大台去互屌、又呃「自己人」錢，仲自己蠢到交哂名俾政府去搞黃店

戇鳩嘅點會覺得自己戇鳩㗎啫

LM

中資都炒埋一份你哋蒸發完自己啲錢捐哂大戶
wow，咁你又中共啦俾埋錢人洗
手足冇人幫冇錢冇資源
你哋就浪撚漫漫話係表態嘅一種俾埋錢對家洗
真係寫個服字～～

啱呀，首日持倉增加最多嘅券商分別係支銀同富途，比唔知咩人劏咗仲柒撚懵懵唔覺有乜問題

屌啊，呃我哋錢

絕對認同
過往粵語文學畀人感覺就係俗嘅原因好可能就係因為咁
所以好嘅故事先至會推廣到粵文
不過要寫得好嘅前提就係要有平台有空間畀人去寫
不斷改進先會有推廣粵文嘅一日

原來你都知富途係中資嘅
你撐緊嗰個Albert Chu咪用富途囉

黃色係自己色隨專便啫，有人覺得hktv 係有人唔覺係，反正敵人就怕黃圈即係做岩左
你個logic 將全部人唔同意見拉埋一齊講，亂左D

你答我鍾祖康係咪中共、係咪鬼先啦？
「黎智英是大中華膠，也激烈反對港獨，和反對美國制裁香港，唯其如是，仍難逃一劫。可見，在弱智暴政之下，為奴民者無需太自作多情。」

咁你意思係咪用牛牛就奶共先

有人賺錢ok 呀，你喺度打字都幾on 9

冇錯佢係咁嘅意思，真係好難消化
因為用咗牛牛，因為笑柒黃絲所以唔本土所以奶咗共了

中共用過嘅字就係中共字
咁你自創一套語言文字出嚟

連分別敵人同可以合作嘅人都未識，又真係幾廢嘅

好撚難溝通

中資玩你好多野Tim, so？apple 股佢劏左我D乜？

泛民班老屎忽合作到

啱嘅，為咗啖氣幫中資大戶炒賣同送錢俾政府，都係表態嘅一種你買咗幾多手呀？

//關於買壹傳媒股票。大家請三思，國安法之下係可以強制一間公司停運，亦可以充公違法國安法人士財產。如果壹傳媒被強制停運或充公財產，可能會係Total loss。成為股東之一後，最多都係集團無錢要供股時，小股民幫手供股。

再者，公司股價升對營運無乜幫助。寧願多啲人買實體報紙、訂閱蘋果會更有效(無論係廣告收益和訂閱收益都有利)。

如果真係有筆錢想支持傳媒，我寧願大家分散投資，支持有心、做到嘢網媒，一雞死一雞鳴。但如果有更多有心有力媒體或記者，可能對整件事更好。

豬乸上樹hahahahahaha!!!

喂你應我啦你做咩唔應我呀，講嘢啦！

題外話 點解你會覺得香港賣書會賺到錢除左閃閃書同工具書之外應該好少係會有得賺

咁佢地依家冇屌中共？
笑「黃絲」就等於投共呀？2016？
人地琴日先政治分析完，咁你又抗爭咗乜野？邊個字奶共呀又？

咩呀，唔同人意見咪就係奶共同藍絲囉，唔係呢個post點會出現

你有俾錢買就貼張單出嚟，冇俾錢又何來呃你哋錢？
不過你哋有份課嗰啲稅就俾飯民橡皮圖章呃緊啦，要追討就上一頁去第個post叫班柒頭總辭啦

唔清楚，好似私怨多D，仲有一班撐嗰個其實我唔識嘅Albert Chu 嘅人

弱智黃絲：2016發生乜都睇唔到

不分化

黃絲：成日都講以前 李啓迪夠撐過梁天琦啦 點解唔畀次機會泛民

80萬sub YouTuber：香港自資出書被撚

連衛兵：香港門市賣書可賺十幾萬

中聯辦：門市賣書都賺到錢就唔使格硬搞書展啦屌你

我留左好幾次言 樓主都無覆過我

本土成日話左膠理想主義
但如果乜都立場行先
唔理現實世界運作
又何嘗唔係膠唔係理想主義

邊度寫買書幫襯三聯？

現實世界咪證明咗飯民35+失敗、黎智英飯民自作多情打壓勇武本土最後都會俾政權強拳打落嚟。
你講現實，本土派不嬲先最現實、唔糾纏於立場（即係上面鬥黃嗰班柒頭），唔知就不如睇下鄭立。

Albert Chu = 容癌容樂其老友

推！！！

私怨撚

踢爆佢

睇完個post
好似聽啲女人加鹽加醋呻緊咁
怨婦post何必太認真

成日唔明，啲人講到好愛國，又紅底
但都仲要食黃圈人血饅頭
真係世界第一仆街

都唔知係唔係自己做戲

好弱智，完全唔明你既邏輯

咁大個人咪咁撚多陰謀論啦

先唔理點解樓主要曲線幫人宣傳，我淨係計下錢

如果有人畀 40萬我，又要design又排版又作文又印又派，我真係唔會接呢個job

就好似李漢港楷咁，係就係籌咗70萬，玩撚咗成四五年人手勾咗成8000字，但係計番做 man-day 連$500都冇，夠喺香港生存到咩？

迴響本身預咗一期製作費6萬蚊，寫文嘅冇$分，如果有9萬蚊寫文嘅先收得$1000/小説就收$2000，喂月刊嚟喎？一個月畀$2000你，你又點生存？根本搞呢啲本土文化嘢就係戇鳩，唔係真心鍾意一定唔會做到出嚟

就當呢本嘢係中聯辦出版，如果可以推動粵語+推翻普通話入文嘅所謂「書面語」，又有咩問題？

唔想啲錢落入紅色資本手上嘅，不如你自己都搞一本，講明自己係深黃唔食老麥唔用八達通，同佢鬥過啦，有競爭就有進步，故事數量夠多就總有本哈利波特面世 (唔好忘記香港以前係文化輸出國)

[size=5]呢本嘢健吾支持，所以一定係鬼，千祈唔撚好買[/size=6]
就睇下紅色大字係唔係可以洗連登仔腦 (上面有提過健吾咋，冇FC過，雖然唔知關佢咩事LMAO)

原來個Preview同實際render係唔同嘅⋯⋯
FAILED

唉YC又唔講得笑
明明就好撚好笑

我剩係知上期真係有中國人買，係咪廣東就唔記得，好似有五本左右
其實三分一左右嘅訂單都係來自香港以外，來自好多意料之外嘅國家地方

樓主可以將人地認同中聯辦某d有關粵語嘅觀點講成人地奶中聯辦就知佢居心叵測。

你開Post 前先起下人底先好無？
不要On9

成班都黐線
中聯辦嗰單嘢擺明係純粹借嚟宣傳，覺得佢奶共嘅根本冇認真睇原本嘅論點，唔好以人廢言啊（大佬我一睇到中聯辦寫呢啲嘢都shock咗）
又有人攞「别有用心」嚟做文章，頂，
迴響嗰班友仔係（中聯辦口中）貨．真．價．實嘅「別有用心」㗎

其實樓主係咪港語學班人
近期係得港語學嘈過迴響
而尋晚又見到港語學推咗個penana嘅粵文創作計劃
驚會爭飯食所以開post屌？
如果唔係 只可以講
其實只係路線唔同
一個覺得粵語文學要打出粵文市場 一個覺得可以自給自足

證明樓主智障

連登仔抵比人笑黃衛兵，兒登仔

假黃雖遠必誅

???

黃圈不嬲蠢過豬閪
282事件已證明咗

哦，陳樂行

其實四十萬真係唔多，但佢哋一方面話自己係當商業雜誌咁辦，但又用眾籌起機嚟露自己底，令人感覺成件事唔係一個sustain到嘅business model 起碼個編輯部唔好咁搶口乜都屌一餐先喇

Pish

#259
詩郵寄• 1h
樓主可以將人地認同中聯辦某d有關粵語嘅觀點講成人地奶中聯辦就知佢居心叵測。

應未呀樓主？求其cap兩張圖就可以加鹽加醋話人哋奶中聯辦？

出現了

樓上有人屌樓主叫佢起清楚迴響個底嗰啲，唔好天真啦，睇啲cap圖就知道係佢地common friend嚟（頭像有綠點），仲要有咁上下互動先顯示like post個位就係對家。唔係街外人唔知頭唔知路，係擺明係私怨老屈做鳩佢地。
樓上有人開左名自己諗啦

唔知咩黎 得睇報告

下 大把所謂黃圈係咁 係你地咁撚天真姐

樓主擺明係本身識嗰班人，有私怨啦

可能人哋唔侵佢玩

睇完成個post樓主除咗啲捕風捉影嘅所謂指控就交唔出實際証據
但就因為呢個咁聳人聽聞嘅標題而令啲人對本集是有負面印象
如果樓主根本連本書嘅內容都冇睇過，又唔知究竟編輯部班人背後對廣東話做過啲咩貢獻，一嚟就屌人係鬼呀中聯辦呀，我覺得你先係鬼囉

私怨味好撚濃

就係起晒底先開post
不要ON9

佢地官方嗰堆同連登仔玩膠po差唔多啫

勁到中聯辦啲文都有得兜

搵齊晒店主奶共既證據同藍到仆街既言行
已經FIT晒紅到紫既定義LA
成班打手講黎講去都係識班編輯就知佢地黃
除左本書既封面之外邊度黃又講唔出

有無人睇晒都唔知樓主嗡乜鳩

好撚可憐
開個post好多字好多圖咁指摘人
連登仔就睇都唔睇當人真理幫人抬轎
我睇晒所有嘢
完全見唔到你所謂嘅幫中聯辦買奶
我見到嘅係有班人好有心咁想推廣粵語入文

好撚心啦
廣東話已經被打壓
但似乎樓主你仲要係喺度玩內鬥玩私怨抹黑人

嗱你又係咁求其就話人係打手，又俾唔到證據，咁我話返你係五毛係鬼係私怨轉頭都得姐？
利申我係有買到本嘢呀，有睇過內容，啲文十篇有8篇都黃喎
而中聯辦嗰度好明顯係曲線
你連富途牛牛都話係證據，咁你不如去咗財經台屌晒班鬼先開post啦
同埋我就唔係你cap嗰兩個人嘅Facebook friend嚟，亦唔知佢哋係咩人，唔知點解你會同人哋係friend呢？
除咗係私怨我諗唔到其他可能性
你呢啲level真係同渣哥屌龍門差唔多

屌唔撚記得不推文

點解咁嘅on9 post都可以800正評
連燈真係低質到仆街

其實先不論佢紅唔紅底
我買左第一期
覺得佢地既創作係難睇到仆街
唔關用唔用白話事

我應該都唔會再買

推
雖然唔識呢個人

睇睇吓都喺度諗：樓主係咪曲

屌，唔怪得會有人幫手起機蛇鼠一鍋

咁你一定講緊我，我係第一個講，係呢個post前都係得我一個講

建吾令我有介心，而且有關迴響係我自己朋友個度有傳聞，令到我都佢地有介心，我都講咗fc唔到，唔可信曬，有人開咗個頭講自己有時聽黃圈既傳聞，我再講自己個exp,咁都比你屈

仲有你幾時見過有人幫對家起機

留個名先 費事炒車

「我手寫我口」：
「白話文運動」：

Am I a joke to you?

好多香港人係唔同國家，有d都仲好意想不到

我自己同一d朋友都有去冷門地方exchange , 都搵到幾個香港移民，個時係條街聽到廣東話個刻雞皮都起埋，個陣好耐都無人同我地面對面講

點睇都係當生意咁RUN既藍店咋wor
你不如話美心好有心咁想推廣月餅

花生，原來就係迴響叫人unfollow 港話學

屌各有各做啦

百幾年前，你buy嘅所謂現代（北方）書面語都好粗俗，唔夠文言文咁文雅

建議你依家開始講返文言文，廣東話呢啲咁粗俗咁野蠻落後嘅語言唔識合你哋天龍帝民去講

適合*

所以單論叫人unfollow
迴響今次都幾仆街

你都係睇定啲先好講啦，好可能開post嗰個都係呢

你睇下班寫手個名先啦本身都唔係特別勁既人

上面巴打話麻麻
我買咗班朋友當咗野係聖經
個時屌話郵寄整巢本野
仲未有機會同朋友借
唔怪得佢地無提過迴響啦之後

仆你個街 印本野要 40萬 比手足好過

我兩個page 都有follow , 話曬兩個都係關於係廣東話

我記得港語學有份幫手share 迴響

個市場真係夠大架，咁都唔各有各做

點整大個餅

第一 一條文線一條武線
第二 要排版要印刷要運費要人工 40萬我諗算差唔多

《迴響》創刊至今一個幾月，承蒙各位厚愛，第一期順利出版，第二期亦都即將寄出。每次見到網友討論迴響，編輯團隊都會一一細閱，務求精益求精。尋晚喺連登網友討論迴響（ ），當中亦有唔少指控，我哋有錯就認，打就企定；若有指控係不實嘅，我哋都喺度逐一回應。

首先，迴響絕對冇「奶中聯辦」。迴響以推廣粵語為宗旨，凡係有利本土文化、有益粵語發展嘅，我哋都會同大家分享。我哋一直主張粵語應該海納百川，而唔係劃地為牢、閉門造車，只有吸納唔同語言嘅精華，粵語先可以越見豐富。難得有人提出呢個論點，我哋亦都想同大家分享，希望大家唔好先入為主，見到中聯辦就因人廢言。冇錯，共產黨的確打壓方言多年，但唔代表我哋分享一篇文章就係奶共掛？

關於同作家藍橘子嘅誤會，編輯團隊喺度誠懇致歉，確保以後一定會了解清楚先再作評論。訪問出街之後，我哋私底下亦同咗藍橘子道歉，喺度在此為引起誤會道歉。

我哋編輯團隊仝人支持普世價值，以推廣本土為己任，今時今日政治表態嘅代價好高，但我哋一定身體力行，為香港話留低血脈。如要為香港話留低血脈，首先我哋呢份期刊要經濟上生存到先。我哋唔希望讀者支持我哋係因為我哋高舉「本土」兩隻字，而係真係想追住期刊嘅內容嚟睇。而要做到呢點，我哋相信稿費要高，先可以吸引高質素嘅投稿。要做到財政平衡，又點可以唔當迴響係生意噉run?

我哋明白總編同埋成個團隊係冇可能割裂，我哋尊重編輯以個人身份發表言論嘅同時，總編亦都為引起各位不快道歉。喺今日國安法壓境之下，亦無謂逼人對特定議題表態。

我哋團隊唔想撻所謂「社運CV」，但既然大家講到我哋扮黃扮同路人，亦都冇其他辦法。我哋團隊相識於雨傘，之後創辦粵典，一直推廣緊本土文化。如果咁樣都係鬼嘅，我哋實在無話可說。

唔知大家有冇聽過《十年》入面本地蛋嘅故事，國安法嘅紅線漂移不定，就算唔就任何議題表態，本土、粵語可能未來會變成敏感字眼，可能推廣粵語都係分裂國家。但係我哋團隊一定會繼續同所有香港人行落去，堅持到底。請大家繼續支持我哋，支持粵語。

佢地嗰班人不嬲講野都係咁
都係笑9黃屍同黃色經濟圈
如果睇到唔舒服咪唔好再幫襯

已經唔係要唔好再幫襯咁簡單啦
直頭要響佢地朵畀全世界知佢地D衰野

個 post 本身講佢地紅到奶中聯辦，係好嚴重嘅指控。

屌走晒啲同路人，邊個仲會出嚟做嘢。

質素呢啲嘢要長遠浸先有。

你報個價出來啊？徵文都要比錢啦傻仔

我淨係寫是噉的落去都俾人屌到仆街

屌你老母
印本書有幾撚貴呀？
當你設計超撚勁 本野勁撚厚
印3千本都係比盡你都係8皮好未
40萬？ 你徵咩撚野文呀 林夕呀 搵班垃圾寫手比幾多錢呀
自己威圍喂呃錢派比自己友呀？

佢個設計仲要勁hea
$60本書脊都冇
每一期封面就係轉下顏色
插畫都慳埋
大把黃既插畫師可以搵啦
點解淨係圍威喂派錢畀班藍血人

40萬真係痴撚線呃班傻仔唔知成本就得 樓上已經有個啦

就係因為你依啲人 香港藝文界發展先咁慢
係你自己覺得唔值依個價 用好少少嘅紙印 請設計師排版 搞網頁 俾錢員工 組織營運 宣傳 樣樣都係錢喇
仲未計俾番錢徵文嘅作者 係你依啲行外人唔識計
大學學生會求其印本刊物可能都5萬幾喇 仲要唔駛上面果埋成本

連人地係籌到40萬定人地用左40萬去發行第一期都未分到，你不如去瞓陣先啦

係呀要錢呀
你計40萬比我睇啦屌你老母 天琦打官司先籌30萬
你搵d 鳩人寫野 咁既質素要40萬 我屌你老母啦

真係慘 難怪香港做雜誌如果冇funding根本冇生存空間
40幾萬只出一期我都話可以人血 要維持運作持續出根本冇位賺

你有料 自然有人支持啦
咁既垃圾都收持續？

大佬
啱啱check返佢個Kickstarter係淨係徵6萬蚊，最後40萬係超額完成
咁佢唔通因為呢一刻籌多咗就減本嘢個價或者特登燒晒啲錢佢㗎喎
就算唔當生意都唔係開善堂咁run呀？

但本書染過學苑好多WOR

你都痴撚線
收6皮 明知個數收突 就拿拿林stop左佢啦
天琦一達標即叫停
或者突多左會回返比人 或捐出去
屌你收突34萬 唔好呃班傻仔 係咩居心？！
睇下攪手班柒頭就知

...

61200蚊——《迴響》第一期就可以出版同發行 (包括KickStarter手續費）
89000蚊——《迴響》嘅小說作者同其他文章作者就可以分別得到2000蚊同1000蚊嘅稿費(包括KickStarter手續費）
150,200蚊——除咗第一期之外，我哋仲基本成功籌埋第二期嘅出版同發行費用 (包括KickStarter手續費）
178,000蚊——第二期嘅稿費都有著落(包括KickStarter手續費）
239,200蚊——第三期都夠成本推出(包括KickStarter手續費）
267,000蚊——第三期嘅稿費都有著落(包括KickStarter手續費）

上面咪有張圖講400000係可以出到第三期囉

40萬 出本垃圾質素 出十幾期都覺得浪費樹木

香港個問題就係有料都冇人支持 你講得出邊本文藝雜誌唔靠ADC都做得起？
平時香港人買書剩係買bling bling或者乜鳩窮爸爸都算 原來連思想上都係賤視文藝創作者 高舉本土但香港文化就wfc 真心想問點本土法

會員.0. 覆下呢個唔該
死傻閪

覆撚左死傻閪

本身個post係屌人紅底
跟住就屌人收40萬
宜家柒咗就屌質素
其實你嘅思路咁同藍絲有咩分別？

本野垃圾還垃圾
人哋明明講咗有咩用途你又話冇咁對人哋有唔公平

籌錢果時就話本書就話係推廣純粵語書寫
結果而家跟中聯辦風講純粵語書寫條路係唔work
咁仲有咩用?

佢官方咪有解釋
至於閣下受唔受你就適隨尊便啦

係出唔夠稿費定派系鬥爭？

我老實講先 迴響我有份捐 第一期個donator list我都幾頭下
我就係睇人名捐嘅 你話擇言奶共我就切柒都唔信啦 質素我覺得係有待改進 可以再觀察多二/三期
p.s. 如果迴響有mon post 我覺得最好睇係流浪地球同二度殺人事件

算啦睇到呢度其實成件事就係有班人唔妥迴響
所以夾硬挑啲嘢出嚟講
再配個陰謀論式嘅標題同一堆好似好有point嘅cap圖
頭幾個人冇了解件事就幫手推post
上熱門嘅公式嚟

唔緊要，兒登冇嘢多，弱智最多
到佢哋發現自己炒車，又會賴PR半夜開post洗正皮，同埋話「cap曬圖又分好曬顏色字一定係PR」嚟扮冇嘢

結論：樓主係PR

屌點解會quote錯
本來係想同意下面有人批評開頭呢一個reply斷章取義

奶中聯辦得40萬
咁樓主收到幾多?

笑撚死, 咩都唔計我落樓下影印鋪印都好平啦

完全對支持中聯辦講純粵語書寫別有論心 避而不談

吓
留名追post

利申：迴響讀者

連登仔:唔割

A

派系⋯
剩係諗到字花
同文學評論會新出個本ISSUE

見怪不怪

留名 我都係第一期前期donator
講真幾失望 雖然為廣東話好 但內容比較空泛 文筆有待加強 建議審核下啲文 好多有文采的黃圈人 例如逆嘶亭個啲
暫時個質素 難聽啲講似睇緊facebook post

所以話香港係文化沙漠係冇講錯，做文字工作好似食左屎咁

你漏咗最重要個component：唔睇清楚件事，睇完#1同頭幾個reply就正皮同推嘅數以百計兒登仔

柒還柒，人工都要架唔代表壓低人價係合理

佢自己都叫人unfollow 港語學啦，自己都屌緊自己友

明明港語學都有share 迴響

第一份好心真整靚個名啦

我去朋友屋企借黎睇，我個朋友都話好失望

人工係要出
但佢分餅個方式係瓜分曬比佢識ge果班作者
而唔係真係揼d本去做靚本書排靚個版
唔洗連書脊都慳咁痴線牙麻

希望愈大
失望愈大

學苑點柒法

咁叫幾句說話
衰撚過渣哥

啱啱睇完，本書既質素

屌你老母唔識design就返屋企喇hea你老母
有插畫先叫design你連中學VA堂都冇上過㗎？

花生

講真係$60本唔算貴
因為佢講到明稿費 都幾高下
但問題我自己睇完之後都覺得根本冇佢諗得咁高質素
特別係第一期篇旅遊文 睇撚完都唔知為乜

其實一路碌佢地fb真係冇乜邊句人話
同健吾一樣，一路屌黃絲一路扮黃cap水
都算，仲要奶

擇言奶共你都up得出
睇黎你同佢都好大仇口喎
佢有幾出心出力推廣粵文/粵語我諗知佢乜水既人都有目共睹

講下本野
我睇完第一期我都覺得d文既整體質素麻麻 (有個別幾篇都高質既我覺得)
但我自己咁睇啦，啱啱開始一定係會有好多不足
所以真係要靠讀者俾多d意思，正所謂百屌成才

樓主呢d就真係正宗仆街冚家鏟
難得有粵文project搞到咁大咁多人留言
正常人真心鍾意呢樣野都會覺得好開心老懷安慰
你條躝癱就玩私怨想搞死人

質素同佢指控紅底有咩關係？
姐係又係明明屌龍門紅底，之後人哋澄清咗又話人難食
佢質素好唔好就見仁見智，我覺得第一期嘅散文/小說集嚟講都叫過得去，要批評佢質素就開過個post屌質素，唔好同紅唔紅底撈埋嚟講先有說服力㗎...
同埋講書脊先好笑
本嘢係aim籌6萬做第一期
當佢0稿費0燈油火蠟，48pp，120g書紙，部分彩色，印三千本，你搵一間肯6皮印埋書脊嘅書商俾我吖？

一路碌，到底你係佢哋邊個熟人
仲要係特登令人知道自己係熟人

我見另一本文學雜誌 無形 好似都係冇書脊
排板都係咁上下（可能有錯）
真係有咁差咩

推到佢收皮

我啱啱睇完回條友本書既質數啫

我覆個條友咪講緊d文既質數

印刷質數唔使睇完本書架

拎上手就得

好似擇言唔係有份搞呢本嘢

但見佢同呢個班底喺fb打成一片
講緊16年已經係fb社運圈活躍
樓主咁樣屈居心叵測
雖則個albert chu語氣經常好柒
但曲線係咪要講明呀

覆#397 瑪黑絲煮意
太長唔想quote費時阻住人碌post
唔係呀，擇言應該有份編輯同俾文架

其實佢地班人不嬲講野都係寸77
都係嗰句你唔buy佢地個格咪唔好再支持，但唔使屈人奶共
不過平心而論，想做文化普及，咁嘅格唔會做得耐，因為邊有人會想支持句句都寸自己嘅人

追完post，唔覺本書係奶共，但某位總編既私怨熱狗言論點都有問題啦下話，搵佢出嚟祭旗問責好應該姐

嗰個編輯唔係熱狗嚟嘅你咁講佢又會話被熱狗啦

熱狗既意思只係話佢不可一世自命清高姐，果種「錦鋰有咩高見」既態度唔用熱狗好難用其他詞語形容

咁的確
「熱狗」相比起描述人既政治理念
更合適用來描述人既思維模式

熱狗去到尾咪又係奶共

批呀鬥呀爽死呀喂～

true 真熱狗都冇乜好堅定嘅政治理念可言

其實想知多啲關於內容嘅comment 當初立場出訪問之後好多人preorder 但事後又唔見有好多feedback

我唔理啦
但佢真係cap曬圖搵曬證據
唔係亂屈人

根本係成班打手spin
但班打手冇任何證據證明佢地唔係藍
幫藍店兜到起碼話佢地有罷工啦

你自己唔gur就唔洗屈鳩人藍唔藍諗住用啲YC情緒嚟做鳩人嘅
你咪繼續喺個pool仔山頭自high玩撚飽佢囉

我唔理啦
你嘅智商覺得認同中聯辦一d有關粵語嘅觀點等於奶中聯辦，咁跳脫都有嘅，都冇咩討論空間啦

有圖就係有證據
啲理由牽強到呢
咁得閒逐個個人acc cap肯定葡萄人籌到錢啦

我地話迴響藍 cap圖如山
打手話迴響唔藍 得把口都up左400幾樓

樓主曲直都分唔到 不如唔好上連登啦
講黃圈嘅邏輯盲點又唔撚得呀

兒登：比錢買282送錢比支那藍絲大戶洗當表態畫面好靚用支那廠？你偽黃熱狗

咁又唔一定
可以係唯我獨尊，只要唔係自己立場就一律有殺錯冇放過嗰種人，多數搭埋「眾人皆醉我獨醒」嘅自傲
有時會陰陽怪氣扮孤高，十分鐘意玩曲線，但其實係為自己龍門飄移包底

健吾之友 難怪

比呢D人賣慘慘呃到40幾萬真係好恐怖

逆向宣傳

屌呀？

因為冇咩可以評，同你平時睇facebook post冇咩大分別，第一期質素黎講係雷聲大雨點小
我覺得佢最大敗筆係PR做得太過份，呢類文學同人誌其實好撚多，可能一兩期放cafe放序言就冇下文，或者小圈子圍內傳閱。
但佢地書都未出就上主流媒體賣廣告，成件事就好多人圍觀，期望亦會好高

件事本質就係推廣粤語(入文)，其中一樣被打壓得好嚴重嘅本土文化。
老闆紅好藍好黃好，呢本野就係推廣緊呢種本土文化。

唔知樓主有冇睇過第一期呢? 可以留意下入面嘅文章取向。

而且，40萬究竟有幾多呢? 老闆堅持文字有價，所有投稿人都有稿費，所謂人血饅頭餵左比邊個？紙媒嘅business model有幾賺錢，大家心照。

又，賺錢又點？唔洗食？

講真啊，有時真係唔洗咁神經質，用自己條線度人地，下下批鬥自己人。做文化創作唔洗下下政治表態嘅。